點睇每個月都sick leave 既同事？

有乜辦法趕走佢哋？

一齊sick囉

關你撚事
公司你有股份?

你升到職咪可以炒咗佢哋

佢唔返d野咪無sick leave既同事做囉

AL/CL/SL都係要有人做

有料先敢個個月sick leave,唔係俾人炒左啦

你理得人 老細都未急 你急乜嘢

關你撚事咩

annual有得plan麻
sick leave無腳影足，
其他人plan左放工有野做，
無啦啦要OT頂埋佢果份就多得佢唔少
偶然幾個月sick一次無野好講啦大家都唔想，
個個月sick既人我會好懷疑囉

老細點會急，叫你做之麻

我公司嗰啲每月拎足咁多日

每個月起碼射一日波

又唔洗你出糧 你ot又有得補水 有咩好嘈

on9

乜而家連sl都唔俾

有sl 憑咩唔比人用

好想屌爆佢地老母

樓豬唔抵得人地個個月多一日有薪假期？
跟住自己又唔夠膽請諗住係連登搵人批鬥佢地？

做二五仔

係咪同我講囉，唔洗咁上連登開POST喎

笑咗
兩個月前開POST問一人一個仆街老細
一人一個仆街同事應該係你
當咗間公司係自己開

你咪 challenge 我個醫生囉

利申：我係腦細
一個post 睇得出而家香港住緊乜人

問佢：呢排身子好差啊？

你係老細大把野玩啦

公司10條友，一條女個個月請一日病假，另外條仔黎左三個月，又係咁

sor9老細
等佢正常番工 OT到佢仆街 等佢自動離職得唔得

用唔緊要，問心係咪個個月真病先

估唔到樓豬比人圍
我屌你哋啦 你sick leave 啲野咪推曬落我到囉
咁仲關唔關我事呀 屌你老母

女人每個月m痛咪sl囉

終於有人講人話

其實係咪真係咁痛

中國人劣根性係呢人個post 出哂黎

咁你咪炒左佢地囉
上黎開po把撚咩

傻既，有人又係咁做，小人又係咁做，最多咪做慢的

有機會 除左痛之外 其實仲會頭痛同頭暈
但唔係每一個女仔都會…

AL/CL dept head 有得 plan，SL 冇得 plan,
食 SL 條友既野果個人好撚慘㗎，
除非本身好得閒既姐

難怪香港咁撚多奴隸

其實係咪文化？我發覺年資愈大既愈少take sick leave. 反而係新入個d 就老馮咁個個月take

你係老細你話事啦

唔係 3 個月試用期咩，可以唔過試用

叻仔

大佬，細公司仔， 你個個月放咪玩九我同我啲同事

有假放唔係唔放啊...

申利 我一年請我一請唔請我

個個月都請一日
我啲野無人幫到我做 放完都係自己做返

嚟 m 放我覺得合理...

當人工幾百蚊一日，一年就唔見幾千，
仲未計洗唔洗俾其他同事既OT錢，
會在意好正常

Train 左3個月啦。。。做野ok, 係個個月請sick leave 姐
佢 d 同事都覺

唔撐你就唔係人話

睇你老母西咩
我sick leave返到去d野又咪我做
你老母都on99
關你撚事呀

有乜方法可以同佢傾下？

你老母咪炒鳩佢囉
你腦細黎架ma

如果M痛可以放假，我估幾年後大把公司會優先請男人。無論大中細公司都係。依個係唔公平，但只可以話結果就會係咁。

唔啱用 直接話佢唔適合公司 快快手炒左佢搵過個新啦
佢幫唔到手嘅話 對於你身為老細嚟講真係無用

只可以問下佢身體係咪有隱疾，最啱就係過試用期果陣同時提點下

你同佢傾 佢仲會心諗“請sl我有晒醫生紙你咬我呀”
傾嚟都晒氣如果佢無心做

佢自己申利

無人話明文規定 m 痛可以放假…
有好多野唔過份自律就可以

你就係劉淑儀？

想Sl 抖下咪比人sl lor.
日撚日咁撚樣chr 人， 一個月羅個SL 抖就算啦
如果比我，我直頭SL 去見工呀。見到滿意為止

唔好樣樣都扯到奴性，詐病係自己誠信責任心同會令其他人workload增加既問題
你唔ot我覺得無問題，詐病就點都講唔通

咁應該公司要按比例加番食 SL 野條友既人工先啱數

樓主都可以月月SL
點解好似黃子華咁講
我唔要SL阿
我要佢地都冇SL阿
齊齊冇最好

其實係香港唔攞盡SL 係咪先係異類？

叫個位同事俾醫生紙證明每個月都有需要take一次SL，冇就警告信/抄魷魚

咁每次SL都有醫生紙嫁啦

有撚問題？
香港地返工返到唔舒服好正常

你mak大你對眼睇多次

係

有咩問題

64 負皮
執左公司去炒樓算

我每個月都SL一日 好爽
自製long weekend去旅行
你慢慢做

有病緊係睇醫生

老老豆豆無問題，不過背後同事點睇你就自己食番囉

夾邊個放邊日

病咪病囉 屌你老母 洗唔洗提早book定個位呀

點拎盡啊一個月四日

你返去問下你老母
一係大大力揸下你個春袋 唔好停呀！每2秒揸一揸
揸到成日正常返工我就服你啦

傾你老母

我真係情願你每個月book 定個位

呢D味做到野，唔返工堆埋D野都攪得掂，我覺得沒問題，工作能力低，味日日開OT都攪唔掂。

有醫生紙 你理撚得人啫

咁要成team都同聲同氣

但又要無pattern

比大老細發現pattern

一個月take一次SL <---- 咁每次一張醫生紙囉, 有咩問題?

點解要醫生紙證明每個月都有需要take一次SL?

其實公司有個WhatsApp group, 個個月個個人都會見到個同事告SL

做男人做到你咁無同情心
不如取消埋產假喺公司生埋仔啦 你老婆m痛郁唔到記得叫佢返工啦 穿羊水都搞埋d手尾先好走

請善用起底功能

屌 有次有條友明知聽日要交貨 就個日sick leave 射波 推左比其他人做
咁依啲係咪有問題呀 而唔係你哋話咩sick leave 完 返嚟自己搞掂嘅情況

返工講同情心？

索性將s/l轉撚埋a/l
有時朝早頭痛 又要走落街拎醫生紙
我覺得1日半日真係無乜所謂

其實你知唔知呢個post講緊咩？而家樓主想杜絕呢位同事每月一次請SL，個問題係正常人會病得咁頻繁如果真係身體有問題需要休息，正常都會有醫生紙證明病人真係有咁既需要

咁個同事實 PK

你咪同佢講: 我警告你唔撚好病呀 咁囉

上黎講冇人幫到你啵

仆你個臭街，你請機械人啦仆街，咁咪唔會SL囉你老末

第時你要管人就明架啦

巴打你又係個個月都病？

無wo，真係想知下啲病都唔比嘅腦細諗咩

公司有條友每個月一日病假，到期唔續約
利申：福利好公司

巴打返乜工，有休息同遊戲室咁正？

其實我個個月都返青山覆診姐

其實我比架喎，但係我另我幾個做得既同事耐唔耐就同我呻，我驚做得嘢個幾個走 左我就hi hi 鳥

佢而家咪擇日推晒自己 d task 比人食囉

點解可以咁多負皮
我唔信負皮嗰啲做腦細會忍到

on9,人地身體唔好個個月都有一日病都唔撚比 奴性咁撚高，抵你做死一世牛工

可能我post 錯forum 姐

佢地會話勞工法例容許每月有固定病假
一係就話有大大張醫生紙憑乜要質疑佢地

傻仔 皇帝唔急太監急

講真，如果5,60歲既同事我都會咁諗
但我廿幾歲就咁玩，幾時到退休

講真，如果5,60歲既同事我都會咁諗
但佢廿幾歲就咁玩，幾時到退休

好agger

玩到退休又有乜問題

咁人地SL又使唔使同情埋啲同事要ot呀？關我撚事呀

轉駄轉得好靚

每星期病一次基本啦

一係咁！你取消SL 真係病返左office俾你過下目
覺得真病咪俾埋錢佢睇醫生囉

好快你間公司得返你一個慢慢做

利申：有個好老闆做到野你點都得
所有員工願意為佢賣命

你啱
最多咪做看更十二碼做一世

夠敢月月call sick證明份工忙極有限

佢SL有哂醫生紙既 你咪夠薑試下炒佢囉

咁唔鐘意同老細講cut左佢囉
變no pay你會唔會又出聲

多謝各位巴絲，我決定遲啲都係炒左佢算啦。

近兩三個月係咁病 一個月請三四日sick leave
依家入埋廠
一定係俾老細背後鬧得多

黑人問號

女仔每次黎M既第一日係可以痛到嘔出黎，就算食幾多粒止痛藥都冇用

會呻既即係仲會繼續做，
再唔係咪加啲incentive鼓勵返齊工囉

巴打早日康復

其實如果真係有需要咪take 囉
但係 m 痛唔係有藥食架咩？
利申：其他女同事咁講

好公司就唔會用合約請人啦

人去病關你撚事咩？有野證明咪得囉屌你老母
你係老細唔鍾意咪炒佢囉，上黎嘈乜鳩
仲話做老細

咁男同事有咩解釋？

屌 講咁多做乜
呢度個個都高薪厚職日日放假唔撚憂做，出面大把善堂爭住請呢的精英人材。
你呢的小老闆返泰國賣紫菜啦

收檔啦你

係呀，所以我決定左炒佢啦，我會叫佢睇番你個comment, 佢應該會多謝你

記得補足水比人

係呀，執左間公司學其他巴絲去西九買樓收租

係有藥食！食完都係無力會暈仲點做野？
俾人癱下啦男人老狗

自己唔識利用公司資源又唔抵得人地識用
做人唔好咁小家啦氣度細jer jer細聽過未

當然啦
打開門做生意架嘛
咁多巴絲叫我炒左佢我唔好意思唔炒既

唔係既話 全家比狗屌

以為你講緊我 ，咁岩我又今日sl,又個個月sl

關你撚事咩，返工啦柒頭

只准老細自己窄乾員工
不准員工用公司福利

你可以要求醫生紙，但係有假唔放得？
攪到我呢d成日有小病痛既只敢請個零鐘睇醫生。不過我個到都好體諒我。
妳咪叫d人感冒都返工囉

我同你講你咪撚加租呀 等陣的高薪厚職又屌鳩你吸血鬼呀

聽日我炒你你唔好咒我呀

屌，我剩係租俾日本人，加佢租當報釣魚島之仇咁得未呀

其實可唔可以告佢無理解僱
如果無收過warning就被炒

幫香港打工好撚慘
返6日放1日
一日返12粒鐘
呢種人究竟係咪人返

我祝你年年月月日日都用到呢個福利

身體弱啲真係會長期有好多毛病
不過老細係要啲病左都仆返公司嘅同事
唔訓係到都唔好請病假

做外資公司
果日唔夠瞓面色青啲經理會走埋黎問你要唔要行開休息15分鐘先
帶口罩就每個鐘比人問一次要唔要早退番去抖下
問過經理點解唔介意人請病假
經理話你病左番工傳播細菌仲多人做唔到野
而且如果你唔舒服做做下野暈低的話
大粒會要求佢寫report話番點解會有同事暈低同應該點避免

利申：身子差個個月請1-2日 有時請爆quota要nopay leave

祝你長告長有

唔舒服就緊係要請sl，格硬做野，做錯邊個負責先，唔係病到死死下先叫病既，不如諗下香港點解咁多人請sl啦

我有時求d 又咳又打乞痴既同事放假

關你撚事咩，做咩唔當面屌柒我？
死毒撚

放心 我有啊 都祝你請極都係身子差嘅人

你做看更？

點睇每個月都唔運用sick leave既同事？

屌，我聽日究竟炒邊個架

所以都係執左間野算，其他九個人失業應該好快會搵到工

樓豬根本就係隻賤種狗
仲想上黎搵人撐你

點睇唔係每個月都病既同事？

屌 有左你個垃圾咪仲爽
快撚d執啦

屌…

你大我呀？

樓豬垃圾先要用埋D陰招保飯碗
人地係個個月都sick leave呀
慘得過人地有料仲未比人抄?

巴打做乜咁燥

你睇又睇唔開 管又管唔掂 仲要揀上黎連登問 做咩鳩老細？

個個巴絲都叫我炒
我唔炒咪對唔住你哋

好平常姐，如果公司唔係比好高薪佢。

咁你會點做？

最憎你啲仆街
關你撚事

你唔係話執撚左佢 買樓收租咩
我支持你呀

岩聽

好撚簡單
有病假紙咪俾佢照放囉
冇咪問佢做乜鳩 唔合理解釋唔到咪炒囉
屌你點做腦細

我會架
講真，賣左公司買股買樓應該會賺仲多

做老細做到你咁唔怪得做極得10條友

唔比人病咩？d老屎忽做到以為間公司係自己

咁其他同事同你呻你點安撫佢哋？

緊係啦 你都唔係做腦細既材料
咪撚出黎柒會好d

祝樓主俾人告到仆街

個post真係反映左連燈好多中學雞
無啦啦中伏食人d屎之後屌9人有咩問題
你累唔到人既我理撚得你返唔返工
出黎做野乜7都有deadline 家啦
老細話今日要，搵人做左佢咁都唔關我事？
你條仆街聽日好番又唔會幫我做番d我既野

你 d 大孖沙教我點發達啦

你都鳩鳩地
教埋你不如我做腦細啦

唔好唔炒呀廢柴
記得寫明原因 講返你嘅苦衷

我都諗住執左公司，縮減規模好正常姐

病就請假架啦
你唔撚會病既？

你咪撚柒病呀 屌撚到你仆街

有咩問題

問果個都on9

痴撚線
你點證明佢係真病定假病?
有D人可能真係天生好易病
咁都唔撚得?

希望你只係ff啦

以你問嘢同應對嘅質素
真係早執早著

agger樓豬垃圾黎

算啦，連登全部人都係自僱人士，返工又冇deadline, 又冇同事，唔明我既煩惱係正常既。

呢d傻鳩唔洗理
未撚病過 講野係大聲d

你請錯人有咩計

你自己垃圾都好出黎講

係呀，聽朝記住返工呀

.

返工又點
想笑鳩邊個呀
嬲嬲豬呀🤔

樓豬想笑鳩我地要返工既人
做腦細係唔同d😖

關心你姐，遲到老細俾面色你睇就唔好啦

返工比人笑 放SL又比人屌
應該點做好

sor呀
我腦細冇你咁on9

我訓啦，聽朝要見客

自己做腦細
上黎屌下人

有d同事真係個個月regular sick leave 2 次
次次都係星期一 or 五
講真真係好反感，升職加人工一定唔會有佢份

利申：公司有40人

返多幾年工你就知呢d 先係好同事
有人墊你底係一件好幸福的事
大家一齊sick 咪幾好
唔通大家一齊無限ot 好
無嘢係做唔掂, 想meet deadline 一係加人, 一係減質量, 一係咪咁多意見
幾次sick leave 都afford 唔起既公司, 你都快d 搵定後路

人地真係有假紙你耐得人咩何
佢放得時你都放得 你唔甘心都可以玩番佢轉頭
佢係擺明玩野 係你自己社畜唔識玩/唔敢拎盡假咋喎

發現咗樓豬想炒個條友

有咩點睇姐，血肉之軀，有病有痛都好正常姐，機械人咩

d撚樣郁d就請病假
要我做撚埋佢個位做撚到仆街
屌佢老母啦
佢請病假唔通咁都仲唔關我事？？

痴線，講到咋病好正常，唔呃SL就有奴性⋯都唔知咩心態。
炒左佢啦，未過試用的仲好，乾手淨腳。無心做野的人何必勸、何必留。你賞罰不分明的話，搞到d安安份份的同事個個月幫人食一鑊，分分鐘劣幣驅良幣呀

真係對唔撚住
有事真係撞正病極都唔好既話我一個月請幾日添

咁唔鍾意人病既咪請返個身體壯健又唔會請病假既員工
佢有醫生紙你理撚得佢真病定假病
唔想人放既咪直接取消sl呢樣野
一個月一日講到每個星期都搵一日黎請咁
少左個人一日半日都會影響工作既
我建議你請多條友返黎做野而唔係叫人唔好請假

係阿，外國買樓夠好平啦
關你撚事咩，你叻咪去外國做囉，係香港做無呢個culture 就無家啦
你勁到帶到個culture 黎香港我都好開心多謝番你tim
直家唔係講緊真病，個個月都一日好明顯就身體長期原適啦

炒佢囉 賠下錢 有機會要上勞記傾下計咋麻
做得老闆 唔係郁個員工仔都唔夠膽下話

唔好淨係識開post吐苦水啦 渣ga

咁意氣用事好明顯你既工作範疇同管理無關啦

其實無得捉
假設你返五日工，人地識玩既sick leave一定係二三四是但一日，係唔會多過一日，亦唔會連埋d其他假一齊leave
記住啦，返工出糧俾你一半係要你做野，一半係要你交戲，交d咩戲？就係「你係老世我係狗」既戲，唔係要你賣身，或者真係幫戈奶鞋底，只係要你令你老世覺得自己真係老世，咁樣就算要炒人都唔會第一個炒你
你係應該學下你果d同事，而唔係走黎問有咩辦法趕佢地走，因為你班同事比你演技好

我有個同事真係有時一個月要覆診幾次
咁佢真係有病
咁點?

你一年比幾多日AL人地呀

有啲閪公司只求唔犯法7日AL唔多唔少
班老坑終日無所事事就緊係夠用啦 後生仔黎講12日都真係只係僅僅夠

每個月病一日都好正常,
日日ot, 吊頸都要透氣
如果成個月都咁Cher, 一日病假都afford 唔起 , 其實係有人手不足問題

個老世係男人既話就算m痛可以放假都係會請女人架啦，請個男人黎篤眼篤鼻做乜鳩姐？
你自己問心啦仆街

On9 一定要有咩病先可以sick?
我做野 做到手痛腳痛唔撚得？

咁你頂唔順咪你辭職囉 垃圾
駛唔駛請過超人番黎磅住你做野呀

對 當然唔同post係有唔同反應
代入管理層就會諗屌咪撚玩野
但前線真係做到仆街死左都無人理
咪惟有sl rage quit等大家一齊死
咁仲爽皮 又有花生食

想人唔sl, 咪整個一個月唔拎sl既allowance
肯返工既又做得順氣少少, 鍾意sl既咪由佢囉

咁男人個個月要有侍M假平衡返

樓主 我撐你炒佢呀

記得解僱信寫大大隻字寫住成日請病假

等佢個底花哂

你理得人哋係真病定扮病
總之人哋就係唔返工

有哂醫生紙就攞正牌放假

判斷人地真病定假病既係醫生 唔係你
如果同事sick leave 搞到工作量大左
要怨既係腦細唔加人幫手
唔係怨個同事呀on9

病都唔批準

真係痴撚左線
賣左身比你咩，傻鳩。
我番工日子，儘忠職守就已經係仁至義盡。

Sick leave ，有需要就請。

老細推哂比你做你咪hea鳩佢 再唔係話留唔到有野做一定要準時走 再唔係等個同事番黎你請番日sl水番佢轉頭囉
利申 從來唔會幫人補位 射波冇問題 但自己sl 啲野自己做番

痴撚線
係唔係港豬到唔撚比人 sick leave
你sick 返佢leave 咪當無數

On79
唔撚俾人病㗎

出黎做野同你講心？

相向既
老細點對人，員工未點對你lor

有啲人真係身子弱易病啲架喎
跟著樓主呢啲濕鳩老細真係慘

詐病？人地醫生證明佢病架喎，佢無醫生紙你咪搞鳩佢囉

一個月30日，得4日星期日紅日
如果你長短周，有時星期六都要番工既話
姐係得6日假，一個月有成24日比佐你
長周果個week得一日星期日
街都唔太想出，休息夠皮之後已經要訓
大佬，打工渣，平時做野冇拖冇欠交到貨仲想點
一係你請人既時候分股分比人
人地咪當自己盤生意咁做囉
平時就算做得勤力多d
年尾你又唔係加得多
加人幾舊人工，bonus又唔會加

冇長短周，5 days work
跟表現加人工/bonus
甚至set每月全勤勤工
再平時真係扮下野都好，關心一下d手足
如果你上面做到兩三野
咁我都覺得你大條道理屌果條靚仔屌得大力d
如果你乜都冇做過，你就唔好怨人call sl
人地簡你份工果時，sl al cl bonus 雙糧全部都係你開比人地既福利，人地會計足你

做生意仲好似以前果代咁，做到隻牛咁就食得屎
特別係依加社會資源福利咁多
後生仔唔洗憂柴憂米，仲比你做老細既攞著數咩

冇病扮有病，你女人啊？
個個月例牌姨媽假啊？
男人老狗請乜柒病假！

佢放個日之後個日到你放交返D野比佢

你出約公人二比人
工作量係點
幫你賺錢仲想點
你加多一萬蚊叫佢唔好射波就一定肯
你做唔到就收皮啦
一個post 睇到香港有d咩腦細

你出咩人工比人？

其實要覆診d人通常好有交帶
預早講邊日返唔到，佢地會priorities 左d野唔洗人點幫
就算幫都即日特發咁無得講啦
係有d人鍾意用盡d sick leave,每個月點都請一日

我到今日為止呢個月己經拎左兩日假，黎緊仲去旅行
但腦細都唔敢炒我

有d人真係個個月都病
有埋醫生紙都係度吠就死撚開啦

有男同事長期係公司啪感冒藥

樓主個on9話人有醫生紙都係詐病

人地單純當打份工做足野無欠你既，每月一SL合法唔拿自己蝕底既。

呀老細，你間公司好，值得我付出我咪當自己係個「人」咁做野lo。

人工又唔係高，職我又唔想升，我咪當自己係個「齒輪」做足本份拿足福利lo。

反駁唔到

相反 日日 準時個d 最無效率

我有個同事每星期sick leave一次，啲野我做哂
佢仲叫我去佢婚禮做兄弟

Agger
日日都返工做，但仲係做唔晒，好明顯係慢

yo 咁你又駛唔駛OT?

有醫生紙既話真係冇計
你估依家出去睇一次醫生好平呀

奴隸獸
唔怪公司請唔夠人做野，乜都預到岩岩好

你咁威咪炒撚左佢囉

勞工處話一個月可以放2日

蚊型閪華人老細公司先會理呢啲
國際大公司話知你

今日放sick leave，d野咪留番佢聽日番黎先做囉。係咪真係urgent 到咁呀？

一見呢個post我就想放SL

有乜撚野做要咁撚急一定要當日做哂呀屌你老母！

利申：呢排晚晚OT

稍為有d規模既公司一早計左呢d overhead

人地有醫生紙，個on9老細如果炒到就唔會上黎呻啦

福利好小ot 咪身心健康小d病疼
睇你識唔識做姐 老細

點睇d 老闆比sl人當福利但人地用就呀枝呀左？

咁撚把炮未一個人做撚哂佢
唔撚請人未無人SICK LEAVE 囉
唉屌 唔撚記得你條仆街會病
到時咪撚SICK LEAVE 呀戇撚鳩

我地公司冇sick leave 保險，姐係病左要扣AL，扣哂就CL，據我所知佢已經請哂AL，佢寧願扣錢都要每星期sl，真心唔知佢咩邏輯 佢上個月扣左成一成半糧，佢仲要差不多時間結婚，唔知佢點樣養老婆
一定有人屌話佢返工效率高，吹呀？ 事實係佢返工會狸入資料室對住電腦玩手機，我撞破佢幾次 佢之後都係笑笑口咁對住我當無事 有時係返工時間睇YouTube ，其實佢有做野，我都唔會點諗，我自己都聽住電台做野，但佢係聚精會神咁睇 停哂手做野，我真係屌撚左出黎
人地唔介意錢咁又真係吹佢唔脹 但攪到我多野做好撚唔順囉

中pt

又要樓豬出一萬幾千要左人隻車啫

香港地空氣差壓力大
一個月病一日係基本

你都識講人地寧願扣錢都要SL, 點解你又唔諗下人地真係有需要？

根本有30人規模以上, 邊個請假都唔撚知

射住波睇呢個po

連登思維：收萬零蚊你想佢識飛咩

唔好幫手做佢d野，等佢自己仆街

我下面果個射波會提前一日打定招呼

你班仆街講就輕鬆
到要日日清JOB既公司
老細要你硬食條友既JOB
掉轉係你到時咪又係媽媽聲
某D人真係好撚反智

佢sl之前一日仲精神過我 可能佢有隱疾既，我識條春咩？
Btw，佢一個月一次我真心接受到，當佢將啲年假攤開放，佢每個星期一次真係會攪到同事，我同佢乜關係都冇，我體諒佢係人情，唔體諒係道理

人地有料夠膽放
老細又未出聲
關你撚事咩

同意

結合番咁多位既 comment:
-sick leave 係福利，唔攞盡係on9
-有醫生紙你就唔好咁多聲氣(每個月都告你都唔好理人
-公司afford 唔到 sick leave 就請多d 人
-番足咁多日工係奴性

各位香港中小企老闆自己睇路

你冇比樓豬係老細?

老闆「關心」過佢啦

呢度好多老細架

我地射波係唔使扮野
成組有個射波group，直接話今日唔撚想返
一個月兩日到，唔好撞期就得
睇醫生唔使錢仲要full paid
樓主點睇

執左佢吧la

我今日就射左波
d 野一早做晒老細又滿意我表現
完全冇人炸我型

都係果句，人地齊醫生紙你咪叫老闆炒左佢囉，記住寫明因為佢每個月都SL所以炒佢呀

不過小心比人告

老細唔仆街邊有人放咁多sick leave
SL係用黎撚老細唔係撚同事
你老細叫你做埋只係佢處理得差

佢炒到既炒左啦

比得出醫生紙，你吹得我脹咩

一個員工一個月SL一日就搞到你間公司要生要死

真係執柒左佢算啦

炒佢洗用呢個理由咩 佢淨係每日遲到呢樣都炒得啦

sl唔緊要，不過你sl個日你手頭上跟緊既野…其他人要幫你做架

有咩老細咪有咩員工
有d野你對人好人對你好既
老細

有d 粉腸唔請al sl
但到有野做就乜9都彈晒俾人自己就9拖
個d 先係仆街

真係好彩有勞工法例
班奴隸主真係癲嫁

咁就炒啦
呀不過你個老闆因為SL「關心」過果個職員，已經夠料開file塞錢入你袋呀

暑假特別多小雞學，樓上大把人工都未返過就走出黎鳩嗡，睇佢地d回覆就知佢地幾咁幼稚

唔好傻啦，一句架構重組，規模縮減

點解樓主比人圍屌 擺明係條友蛇王搞到樓主多左野做點解唔屌得

做啦

講又講到兇狠，人地跟曬規格玩又冇本事入人

大公司有咩所謂 多一個唔多 根本個個個腦都plan緊幾時SL 唔玩正傻仔

屌樓主個d好多連工都未返過

還是閪老闆閪公司多過正常公司？
自己諗下比人搾左咁耐結果仲要幫奴隸主講說話係咪開始有精神病

人地唔要錢都唔得

斯德哥爾摩症候群

果d 護航撚明顯個個都係番d蚊型公司仔日日比人搾自己敢怒不敢言，然後就搵個SL同事出氣

唔俾人放？法例黎架喎

見你on99就知你硬食晒d野黎做啦
又唔敢反抗 咪嬲嬲豬囉
多得你呢d咁抵得諗既仆街
就有樓豬呢d垃圾出黎

係你自己垃圾姐
執撚左未呀
唔係好撚大聲話買樓收租咩
仲去開會咁on9
今日緊係睇樓啦

香港不嬲閪老闆閪公司多
我覺得你好適合做老闆
請唔請人?

最憎你啲縮骨老闆，屌你老母留返啲錢睇醫生啦，你公司實有用老翻，一定舉報你條仆街

一開始就質疑人地假
人地有醫生證明佢真
你又有乜嘢證明佢假？

香港人的確好鐘意企係 資方既角度諗野
但明明自己做緊人隻狗

其實你都可以咁做，但你唔咁做係博升定乜？

博升辛苦啲都要架啦，一唔係轉工避佢

我果度有醫療卡,個個月都射3日以上

個個月都告喎

我個個禮拜都sl喎

可惜我打工好地地 SL又唔會有人呀吱呀咗，做得番d野老細都唔撚理

不過呢真心建議果d幫中小企閪人打工果d諗下轉工一日一半SL就要生要死間公司都果頭近

你有證據證明佢張醫生紙係假既就告佢

岩岩睇到一單閪老闆仲要係教畜

#lme

執左間公司佢地咪冇工開囉

今不如做part time啦 想要錢就開工 唔想要錢就放假 大撚條道理唔好？返全職做乜鳩

執柒咗佢啦屎忽鬼，你叫人ot就得，人哋請假就唔得

點解唔諗下人地點解要請假?
真病? 做得唔開心?太chu?

Pt啲時間仲閪，屌奶星老闆話哂事

今你老母

你係腦細咪炒鳩佢老母囉
你係同事就咪撚咁多野講

關你咩事

你公司唔夠人手咋

如果公司福利好 同同事夾得埋 我諗唔到理由去射波
你自己係老細唔想人地月月射波咪整個勤工囉

仲有, 做老細都上黎搵意見不如你真係唔好撚做啦 一啲主見都冇

果d係「狗」話炸
唔係自己比人搾到成隻狗咁都講唔出呢d說話

香港啲工真係中小企港人老闆最閪，又縮骨又刻薄寡恩，仲不知羞恥，真係香港既濕鳩，全世界最鳩

識揀當然揀啲自己報數返邊日嘅part time 真喺惡晒

一句做唔哂，跟手聽日射返一日波，老師自己急咪自己做囉

屌你仲教埋樓豬點做

ching sick leave

啲野塞哂比你做，你地竟然覺得無問題

香港奴才真係多，打工仔永無團結，一定有人金手指篤爆哂

有人體質弱易病唔奇

請日sl都要生要死咁
執柒左佢啦垃圾

其實樓主真係好ON9
你覺得個員工有問題咪賠錢 / 通知期解僱佢
病假法例上就冇得話唔比佢放既
但係法例上要4天或以上先有規定要比錢
既然你自己SETUP間公司果陣比人地病假一兩日都出糧
而家又小撚家係度講人用盡你D福利
人地又有齊證明
屌你老味比得咁撚小器就唔好充大頭啦

兼職同全職福利爭幾遠，有好多工種請pt咩

叫人轉PT/自僱呢d技倆咪就係d華人閪老闆諗埋既度縮數囉
好心啦又要做老闆，又要唔比員工福利，說算有又唔gur人地用，都係果句執柒左佢啦

咪就係, 如果條友識玩玩工傷會點?

公司policy係點嘅先
係咪有醫生紙就請得

如果係有醫生紙就請得 咁你又真係吹佢唔漲
佢比得到醫生紙你 你無得challenge佢
因為你唔係醫生 你無一個專業嘅判斷喺嗰位請SL嘅同事係咪真係病

你最多只可以懷疑 但你無辦法去證明

sl？大假？好似叫勞動成本定人事成本
好似長期服務金咁，都係人事成本一種
唔想比咪唔好開公司 唔好請人

點睇每個禮拜都sick leave 最少一次既同事?

利申: 個位同事今日又無番

拿,我好明白樓主講既你請SICK LEAVE,工作就要其他人頂既道理

不過又咁講,咁小事都處理唔到,學咩人做老細
執柒左佢吧啦

利申: 三百人公司既team super,下面十二人,全年SL率全公司第三低

底你一世打工
你請日sl, 知唔知公司蝕幾多錢

勞記傾下計先

有d野雙向既，樓主呢d諗野咁閪，對班伙記好極有限，一個月一日sick leave算厚道

overhead 間接成本？
有human resource就一定預左人會病，開公司唔計埋咁真係執柒佢

對住on9 老細 身心同精神都受創la

炒la
SL 不可取！用人為慎丫，老細！

Wtsapp group會加你入去(老細)

Failed la

快la
咪開公司益班90後！ 唔執正仆街。

佢真係老細唔會唔識玩la

正路 迫9佢走，勁OT
叫佢自己交信。

邊洗補$$

Agger
我日日番工遲到準時走都做得曬d野
隔離果個早到ot都做唔曬仲要做到pat屎咁
你咪炒我囉未撚驚過

教多你一招la 老細

三個月個個就狂extend佢個probation

其他SL 就算佢做PT

夠你玩la

十下十下...又唔敢炒

你勁OT佢咪勁射波

樓主皮已收

狗

之前返工一個月放兩日

去左炒樓

十個人嘅公司唔知夠唔夠俾西九首期，重要冇入息
點供樓

有啲擔心樓主

如果你只係打算做一兩年，成日SL吹你唔脹
如果你打算長期發展，包你唔敢成日SL

我舊公司 一到星期一就有個同事SL
人地返20日 佢返16日
糧照出

病都唔撚比 做港豬真係低賤過狗

仲要有班奴才出黎護主先嘔心

加勤工獎肯定會少左人sl

吹波呀
你唔放你笨柒姐

我諗要睇吓佢因咩事SL
病就SL is ok
不過有啲人專喺嗰日交貨就SL, 然後等同team 啲人執屎就好仆街囉

試過話瞓lai頸
請一個禮拜

西公司先會咁

準時走係能力既表現我認同,但有無搞錯左,準時返都係無效率?
有無見過律師上庭開工遲到?有無見過機師遲半粒鐘先返工?
你返果d垃圾工可以遲到就緊係無問題啦

利申,準時返準時走

377啦，我有份負皮

377個射波友

自己奴性重係度提子人地

又唔回應下自己開咩offer比人
比果一皮野人，要人做撚到足
開佐既welfare用足又唔比
自己又唔撚關心d員工得個up
之後就話依加d人點點點
你依d典型香港蚊型老細就真係奶灑野
好簡單講，你問心offer唔係真係差
對d人好，佢都係咁玩既就屌到佢仆街
你作為老細點玩都得

樓主老母做雞比人屌到爛西都冇得請假

好睇你返果份工係點囉 你份工冇前途 請你返黎做隻狗既 升職先加得雞水咁多錢 邊個會為公司仆心仆命

大公司 有前途 搏升職 冇人會成日得閒扮病請sick leave

然後班肉酸護航撚咪淨係識話人未番過工

好心啦執柒左佢啦

舊公司有人兩星期SL一次, 一年後由project accountant升咗做associate director點睇

做到野囉
係華人社會先講咩「冇功都有勞」 睇人出勤紀錄就當係員工表現

認同，準備番，準時走
如果有野好急之餘，又未做完，會ot ,前題要補水。

如果公司條team 文化係 早左2/3個字走，我就一定會跟隊。但番工就一定準時番

你點對人 人地咪點對你囉
呢個正正反映出依家D所謂老細點樣看待員工
又唔見我個組好多人請病假

如果我係佢，實多撚謝你送一個月糧我洗
最後贈你一句屌你老母
仆街老細，呢d工請我都唔撚做

個個巴打話要屌你老母，又唔見你屌